當初揀讀design既你, 宜家做緊D咩？

如題
前路好迷惘
有冇同行或者讀緊既人講下
咩原因令你堅持咁耐

全部做緊女兒

OT之鬼

乞？

衣？

OT到天荒地老

有錢女讀design好正常
乞咩衣
grad左咪接下freelance 食屋企

就係唔想食屋企先迷惘

乞食

可能未出嚟做嘢啦
暫時讀嚟講都幾開心

讀poly?

呢個真

拖稿員

唔想喺度透露自己讀邊度
不過我諗我嘅動力就係真心鍾意design (暫時
係有時會做到成隻狗咁 不過睇返個成品又會覺得好有成功感
雖然有時個客會改到七彩 根本就唔係你本身個設計 但係唔知點解每次做完個作品都覺得好開心

地盤啊 屌你老尾 鳴...鳴

19文員
但工作內容都叫做同平面設計有關係

睇得出你真係好有heart去讀 好羨慕你呀
不過做完之後睇返真係特別有成功感
不過我覺得愈讀愈唔似自己想要既嘢咁者

architectural design算design嗎？ 幾好玩，enjoy

室內設計？

算啊 我成日覺得你地好勁

講就design，但係你有無專邊飯去研究？

我自問淨係讀左兩年hd vc，講真佢入面教既全部都係d basic既嘢，唔係就係一d好深入既名詞同理論，係需要時間去浸先會get到，最有用既就係最尾個sem個呀sir d tutorial 幾好，點醒左好多嘢。

直到去到做intern先知自己原來對ae有興趣多d，即係去到好後期先叫真係集中去學之前for個課程，乜鳩都掂下咁，完全唔稱得上邊一舊係精，拎得上檯面。依家grad左之後stay home自己研究左一年after effects都叫做學到少少，可以整d motion graphic，我諗過多1個月就開始send作品睇下有無公司收留

你有冇後悔過揀design 啊？

無後悔，讀書時識咗好多朋友，而且幫到自己諗野
係後悔第一年搵工時，去咗d垃圾港資公司做designer 姐

祝你揾到好工啊！ 我就揀咗ad，但一直唔確定究竟係唔係自己想要嘅嘢

但係你有無話最精係咩！或者邊個軟件用得勁最熟

咩名？比小妹迴避下都好

最精反而係Premiere 剪片個D...

所以先話唔確定係咪自己想要嘅嘢

間公司好細，開名會自爆
但係係d拎人版權公仔做product嘅公司，後尾發現原來版權呢type嘅公司都係閪閪地

唔該晒前輩 我遲啲搵工會盡量避開呢type公司

本身讀product design 但人工太低 轉咗做水喉佬

你個陣轉行有冇要好大勇氣先做到呢個決定？ 畢竟當初你應該都係有興趣先揀design 黎讀

反正我知我既熱愛程度一定唔會去到要定為終身職業去發展因為我知自己好貪心，咩都想做

開頭真係有興趣先讀 但入行人工得9000點生活？起碼轉行係搵design人工嘅三倍 所以最後都要面對現實

所以你都係諗住讀完先算？ 之後可能返其他工？

依家聽啲師兄師姐講 應該都有15000 16000蚊？ 16000蚊係design 黎講已經算係好高人工？

唉 最後都係要面對現實呢一句好心酸

你迷惘唔知搵咩工，定迷惘份功課點做?
design工我唔太識。讀緊書的話，要珍惜學校做design既時間。出黎做野，就冇乜依啲機會。做緊野既人應該有類似體會。

好彩先有15/16k, 有frd 做上市公司嘅設計部門，初入職都係得13k，每日都要ot

係迷惘應唔應該繼續行design呢條路
不過都真 依家讀書應該係最開心嘅時光
遲啲出嚟做嘢得咁少人工 真係喊出嚟

日日OT...呢D根本唔叫人工 係精神補償金
咁係唔係真係大家講咁樣 做五六年 先可以升到2萬蚊樓上？

我讀完兩年了咪話響屋企自己研究左1年，依家準備搵工，之不過我預計就算我可以靠依樣嘢搵到兩餐，甚至更好，唔考慮其它因素底下，我唔會做死一行，可能過10零年去到一個位，興趣又淡了，熱情都無了既時候就會做其他野。

btw，其實我好想自己開間餐廳仔好想去到一個年紀，要去既去左，留既留低，一切都穩定既時候去做，咁人生就完滿。

係 個啲應該係最top 通常起薪最高應該得archi同interior design 其他field可以等乞食 所以我其他同學已經全部轉咗行

認真答，全職手作佬

哇 十幾年...突然有啲唔敢諗添
不過如果唔諗其他嘢嘅話 我都想自己開間舖頭仔 賺得少唔緊要 起碼自己係老闆 唔使受氣！

其實返咩工都係用錢買你嘅青春同時間
有朋友做financial printing designer仲慘，入職10k，上年加$300......
後尾發現senior designer嘅都係得13k人工，無ot pay

如果你想升到2萬，記得要多d轉工，唔好做死一份工先有可能

其實正正常常做耐D既話 一般designer既頂薪去到邊咖？

正啊！ 自己開舖頭定係點？

你叻女嘅話，唔好留係香港, send cv去外國啦，有friend都係咁，比起香港黎講，人工同待遇、行業前景都會好好多

救命 越諗越灰 加得$300?! 通貨膨脹都唔止啦
不過多謝前輩提醒啊 我會轉多啲工㗎！

你個fd去左邊度做啊？

德國做interior designer

租左間房仔叫做有個studio
Workshop 加 網店
疫情開始後無教過班，食緊穀種
好似上面啲巴打話齋，得interior 同 archi依類本身前景比較好，我product 岀身，同班同學做得返本行應該得一兩個

我其實冇諗過打一世工，反而想做slash族
所以得閒會學programme, 影相，啲software點用，學語言，歷史科技等等，因為我做幾年野後又讀緊書有啲時間

學任何設計都好，要有一大堆skills旁身
你未必要起一間公司做designer，可以由自己興趣出發發展技能做freelance或者work from home, 但當然冇全職咁穩定

不過你都講全職人工咁低，有咩所謂

幾歲？做緊定讀緊？

堅持係因為覺得自己有天份同有heart，自信係呢行會做得好過人地，所以繼續留低。畢業5年，同期啲同學9成都轉咗行或者一畢業就無撈呢行，垃圾！所以千祈唔好被人影響到

Design其實最重要係個腦到，用咩tool都係其次，係呢行浸幾年你會知對邊方面嘅design有興趣

做咗五年，一年轉一份，11k->15k
肺炎比人炒，咩熱情都無曬，已轉行

做文員
畢業之後無做過設計呢行

Ad又何嘗唔係咁我聽到呢排話啲老細都係咁炒designer
我都想好似你咁 雖然起步應該會好辛苦 但起碼唔使受氣先 不過唔知遲D我有冇你咁嘅勇氣

哇 呢位archi大大好博學 好勁
不過你講得好啱 有skills就唔怕冇人請人工低 講到尾最緊要都係裝備自己

讀緊呀 咁你而家做成點呀？

香港真係文化沙漠黎 唔似外國會好尊重啲designer

收得咁貴 係唔係因為個designer好出名呀？

轉左做緊咩啊？

好頹喎咁
係覺得自己唔啱做定係點？

頹但人工高過designer
我都唔知做幾耐designer先至有2Xk人工
一畢業果陣已經無揀做design
人工低工時長
讀design真係為興趣

咁你依家做緊邊行呀？

公營機構

叻嘅2-3年，平庸嘅都4-5年

利伸：平庸

好悲 大家都要加油啊

Master grad都要失業 咁我地呢啲degree 仔女點算

你咁講又啱既 我的確有啲短視